「集思廣益」究竟讀econ and finance 有咩出路

各位巴打，想問問讀economic and finance 有咩好出路？而家讀讀下好似覺得讀反accounting 好d...

冇用

無飯專嘅科係讀學校名氣
我覺得only

Account 做狗又好好咩？

Ibank

Big4

真心灰過賴屎 好後悔
有冇巴打讀同一科

淨係讀Econ先有用

巴打點解後悔既? 返香港難搵工?

最怕呢樣。
我細個唔生性，屋企死供爛供都比我出去讀。反hk最好當然做d專業野, accounting 應該最穩定。但我本身對economic 有性趣就簡左呢科，但怕出路

big4

有興趣就讀好佢

你有心咪master上accounting囉
反正你讀econ無死

無出狗，銀行狗囉一齊做

政府經濟主任 好似係

巴打我同你差唔多 我都有諗過揀econ, fin咁讀, 但我見身邊好多同學都走曬去讀account, fin, 我就一定唔讀account, 但又見比較少人揀econ, 有d叫我唔好讀,所以都唔知點好

同病相憐啊 巴打

唔好讀e&f

讀FINANCE不如讀STAT

讀ACCOUNT會唔會ON 左D?

ACCOUNT非BIG 4: 乞食

ACCOUNT BIG 4: 地獄

聽過BIG 4「北韓TEAM」未?

想像下北韓既生活你就明囉

ACCOUNTING? 笑撚死我咩真係

自己睇下, 係香港, 做 BIG4都做到似乞兒, 過年渣個兜去大戶人家門口乞米

2017年02月01日
【排到後樓梯】安永排一個鐘$100開工利是！德勤派$20唔駛排

安永員工排成個幾鐘隊…

【新增影片、圖片】四大會計師樓（Big 4）都有派開工利是，本報收到風，德勤派$20開工利是，至於安永（EY）就有管理層自動派開工利是，不過，代價要排隊超過一個鐘，你會揀逗邊一種開工利是呢？

派利是手法層出不窮，去年有騰訊（700）員工步行上39樓收高層利是，今年騰訊就未開工，安永就率先要員工由下午兩點半「恭候」管理層，排隊等收利是，員工由兩點半起一直排隊，然排隊超過一個小時，終獲100元利是一封！有員工表示，「排吓無所謂嘅，都係想Hea吓啫！」

傻啦 讀咩唔緊要 gpa夠高就乜都得
可能有興趣反而讀得好d

只要你係ibank target school到讀e&f，GPA夠高既都唔洗點愁出路。就算GPA普普通通但係人夠醒既都入到普通銀行做(個人經歷)

e&f 你咪入返證券行、基金公司做囉
最緊要係去考CFA囉

好多人未U grad就狗衝去考CFA,
因為太多人考, 依家玩埋FRM

你得一個E&F degree, 其他人考晒 / 考左部份quali
你當然唔夠人搶架喎

accounting?
係香港做會計真係等食風都得啦
份工悶到仆街, 工時又長, 好彩既都係走返入大公司同internal audit

最大問題係, 你好難媾女呀
你份工會計工可以有多少見識呢? 可以有d話題一講就吸引到囡囡呢?
無呀! 同條女講GAAP咩?

以前就話可以去呃下人做下compliance,
但依家已經係90% compliance請返law友
又係唔夠人爭, 真係傻既先會去讀會計